%%% Copyright (C) 2024 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «Programmer avec R»
%%% https://gitlab.com/vigou3/programmer-avec-r
%%%
%%% Cette création est mise à disposition sous licence
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%% couleurs
\colorlet{plainface}{Snow1}     % cellule 
\colorlet{indexedface}{Orchid2} % cellule indexée

%% disposition
\psset{viewpoint=20 8.5 5.5}

%% tableaux de base
\ifundef{\pArray}{\newsavebox{\pArray}}{\relax}
\savebox{\pArray}(0,0)[bl]{%
  \multido{\i=1+1}{5}{%
    \psSolid[object=grille,base=0 3 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](\i,0,3)
  }
}
\ifundef{\pArrayArray}{\newsavebox{\pArrayArray}}{\relax}
\savebox{\pArrayArray}(0,0)[bl]{%
  \multido{\i=-6+1}{5}{%
    \psSolid[object=grille,base=0 3 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](\i,0,3)
  }%
  \usebox{\pArray}
}

%% tableaux indicés
\ifundef{\iArraySliceH}{\newsavebox{\iArraySliceH}}{\relax}
\savebox{\iArraySliceH}(0,0)[bl]{%
  \multido{\i=1+1}{5}{%
    \psSolid[object=grille,base=1 3 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](\i,0,3)
    \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](\i,0,3)
  }
}
\ifundef{\iArrayCoreT}{\newsavebox{\iArrayCoreT}}{\relax}
\savebox{\iArrayCoreT}(0,0)[bl]{%
  \multido{\i=1+1}{5}{%
    \psSolid[object=grille,base=1 3 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](\i,0,3)
  }
  \multido{\i=1+1}{3}{%
    \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](\i,0,3)
  }
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](4,0,3)
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](5,0,3)
}
\ifundef{\iArraySingle}{\newsavebox{\iArraySingle}}{\relax}
\savebox{\iArraySingle}(0,0)[bl]{%
  \multido{\i=1+1}{5}{%
    \psSolid[object=grille,base=1 3 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](\i,0,3)
  }
  \multido{\i=1+1}{3}{%
    \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](\i,0,3)
  }
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 3,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](4,0,3)
  \psSolid[object=grille,base=0 1 3 4,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](4,0,3)
  \psSolid[object=grille,base=0 1 0 4,RotY=90,fillcolor=plainface,action=draw*](5,0,3)
}

%% tableaux explosés par application
\ifundef{\aArraySliceV}{\newsavebox{\aArraySliceV}}{\relax}
\savebox{\aArraySliceV}(0,0)[bl]{%
  \multido{\nY=-0.5+1.5}{4}{%
    \multido{\i=1+1}{5}{%
      \psSolid[object=grille,base=0 3 0 1,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](\i,\nY,3)
    }
  }
}
\ifundef{\aArrayCoreH}{\newsavebox{\aArrayCoreH}}{\relax}
\savebox{\aArrayCoreH}(0,0)[bl]{%
  \multido{\nZ=0.5+1.5}{3}{%
    \multido{\nY=-0.5+1.5}{4}{%
      \multido{\i=1+1}{5}{%
        \psSolid[object=grille,base=0 1 0 1,RotY=90,fillcolor=indexedface,action=draw*](\i,\nY,\nZ)
      }
    }
  }
}
